支唔支持將理工大學搬去洪水橋?

支持理據:
1. 可以創造就業機會，等多d大西北居民可以原區就業
2. 理工大學原址可興建居屋

個位起商廈好過住宅

點解反對?

再進一步是把九龍市區的三間大學：城市大學、浸會大學及理工大學，搬遷到新填海區，與中文大學組成綜合大學城，然後騰出市區的貴重地段重新發展。例如利用理工大學現址擴充紅磡站，提供商場、寫字樓、酒店等設施；城市大學及浸會大學現址附近為中低密度住宅區，鄰近物業呎價動輒過萬，假如能夠釋放出現有用地遷入新填海區，既可增加市區貴重地段供應，減低市場對供應不足而造成升市預期，大學本身又不愁沒有足夠用地擴充校園，最近浸會大學不是為前李惠利工業學院地皮與政府爭持不下？

三間大學合共佔地30.61公頃，馬料水填海區（30-60公頃）足夠有餘，再加上沙田污水處理廠（28公頃），差不多大多一倍。沙田污水處理廠餘下面積可作興建宿舍，為大學及科學園提供大量住宿供應，既可便利學生及科研人員外，又可減低學生往外求租盤而帶來的租金上升壓力。

搬遷學校，並非沒有先例可援：澳門大學將校園擴展到橫琴，面積大增20倍。將三間大學搬到馬料水，校園面積可以增加50%以上，而且因為保護海港法例並不適用於吐露港，如果大學和科學園有進一步的土地需要，可作進一步的填海。至於搬遷的費用，相信可透過賣地收入補足有餘，上海世博場地不是由搬遷江南造船廠而來嗎？

咁起甲級商廈
起碼等東西鐵沿線居民唔駛再迫車過海

今次擬填海的五個選址，雖然分佈在不同地方，但都有一個共通點：附近並無民居(青衣西南、欣澳、小蠔灣、龍鼓灘)，或者至少隔了好些距離(馬料水)。明顯地，地區諮詢的意見，就是不要新增的填海地遮擋原有的海景，是典型的鄰避效應(NIMBY：Not In My Back Yard)，即是市民雖然同意香港要發展、要新增土地、要興建多些住宅，但要是在自己居住的區域附近、甚至遮擋了景觀，就誓死反對---這是程序公義在發揮作用，亦不可只怪居民自私，畢竟景觀對住宅來說十分重要，當初以溢價購買的海景，慘變樓景，會直接影響測量師及銀行的估價，而新建住宅會若干程度地阻礙通風，也是事實。

先談沙田馬料水，擬填海的地方在中大以東、馬鞍山以西、沙田污水處理廠以北。此地點鄰近九肚山、沙田馬場及吐露港(沙田海)，只看名字也知道適合發展高尚住宅。政府打算填30-60公頃土地，連同擬遷走的沙田污水處理廠，合計最多可提供88公頃土地，適合作中低密度的住宅發展；但只作住宅發展則有點浪費---此處鄰近中文大學，大家有否什麼頭緒？

更佳的方案是同時興建適當規模的大學校舍及學生宿舍，不只是為了中大(筆者並非中大校友，無需為其說項)，而是同時為了九龍的三間大學(理大、城大、浸大)提供市區無法提供的發展空間及更為短缺的宿舍用地。眾所周知，全港所有大學的宿位均嚴重不足，近年為了國際化，又逐步提升了留學及交換生的比例，個別學科的比例更高達兩三成，導致本港學生無法獲得足夠宿位，被迫在私樓市場找租盤：租賃需求上升、供應無法同步增加，搶租結果就是推升了私樓的租金---這不是推論，是真實地在我們身邊發生的現象，剛好也是在沙田，名為「沙田第一城」(沙田區部份上車盤開則的樓盤也是，為免冗長，今次以此樓盤作代表)。

此樓盤相信大家都有一定認識，位處馬鞍山綫第一城站，對東鐵沿綫的大學而言尚算方便；加上提供大量上車盤的開則，適合所需空間不大、租金預算又不太高的大學生......話雖如此，此樓盤的建築呎租也高達二十多元，有早着先機的投資客早幾年購入收租，如今建築呎價達八千多，真可謂財息兼收，只是苦了越來越難尋找便宜租盤的大學生。

大學宿位不足的問題，不是今天才出現，九龍區大學難覓空間擴展更是既定的事實(難怪浸大會為了中醫學院的用地與政府寸土必爭)，但今天卻出現了一個可以同時解決兩項難題的契機：在沙田污水處理廠的現址及馬料水新填出來的土地上，興建大學校舍及學生宿舍，更可配合科學園的發展，使其不致像現時般淪為鴨屎園(智能手機Apps的中文諷刺譯法)......政府當年只提供了場地，並無詳細考慮科學園如何與現有研究機構合作，是一大盲點；恰巧大學正是政府長期提供資源的研究機構，如能配合商人的生意頭腦，何必慘變現時的大白象？

資金方面絕對不是問題，畢竟這是以興建住宅為前題的填海地，只要規劃妥當，大學不會對鄰近民居造成滋擾，而附近的住宅除了壯麗的景觀更平添「校網優勢」，價值提升，何愁賣不出好價錢？將賣地金額拿出部份用作興建大學相關設施，肯定足夠有餘。

馬料水的契機，可以一箭三鵰，一次過解決住宅不足、大學擴展欠缺空間、大學生宿位不足等問題，更可打造一個超級大學城，說不定能為沙田區奠定一個「黃金五十年」---不知何解，主流的媒體中，竟然無一提出此想法。如果拙文能獲有關部門注意，希望能夠認真考慮。

一言蔽之：填海不應只建屋，一箭三鵰創未來。

你寫嘅?

就算起到幾高規格都唔會有真正一線企業進駐
除非等到前海超越中環

諗得咁on9既

Why?

搬去大陸

咁又唔得

浸大隔離個軍營執柒左佢先啦

東鐵爆滿

解放軍又搬埋去洪水橋

搬得黎沙中線都開啦

既然都係搬， 點解唔索性幾間大學全部搬去東北？

唔支持

利申：tutor

住邊區？

職員會好慘，原本搭一陣車就到，冇啦啦要搭勁耐車／住宿舍

D交通配套咁差，得西鐵、巴士、輕鐵依d經常迫爆人而且又等車時間耐既交通，到時咪又係玩死人 再者點解要將原本有既野拆左佢再起過 又唔係唔用得，拆左佢又多建築廢料又放係邊，俾你拆左騰空d地咪又係起私人樓 不如繼續發展兆康到錦上路既地皮起居屋仲好啦

大西北同東鐵沿線居民咪仲慘

1.西鐵頂唔順喇
2.建築廢料拎去填海
3.指明一定要興建居屋

建議廢料拎去填海 做成生態污染

Poly city dont give a fuck la 除非出賣學校有一官半職人大職位 仲搞9班大學生 唔怕3間出黎作返？

Btw 班淫娃會變村姑😭

到底有幾討厭洪水橋？

邊撚到創造就業機會呀 只係工作地方由紅磡調左去洪水 你個腦裝屎唔好出黎獻醜啦

cityu 座ac3 同polyu Z 座先用得幾年
點會拆

咁可以拎去邊？

好似不嬲都係攞去填海

索性執柒左佢咪得囉，使乜搬

Polyu 仲有座酒店係維港
搬左就五星變三星級

咁只係頭痛醫頭腳痛醫腳
三間大學加埋嘅土地有限而且唔長遠
起公屋起居屋都係多餘
人口再咁加落去咪要搬埋政府合署？
而且寫文章嘅人無考慮過社會成本
大學唔單係學校 更加係社區設施
上班人士都有進修需要
下下入到沙田真係好難頂

香港城市大學>>香港鄉下大學

上次睇過呢篇嘢
成個發展區問題似乎喺政府度
搞新市鎮唔係問題, 問題係冇諗過點樣去做好個規劃

掃地呀保安呀應該唔肯入洪水橋掛

無讀urban planning 就無咁多嗲

無可能搬啦(未有20年)。。岩岩先起完新校舍。hall無幾奈

幫勵政府搞大融合，消除邊界？

長知識

洪水橋係香港境內喎

同埋醫埋大學唔夠宿舍同地方，中大,科大附近設施都不多，但我唔覺有幾差，住宿既最多咪出去食糖水。

進修其實可以借課室，都可以解決度。

張建宗最興搬d啱啱裝修完嘅辦事處

都係邊境啦
你搬得大學，就肯定宿舍都要搬去
又方便深圳蝗黎讀
甚至會有香港學生為慳錢住深圳
到時咪有政治壓力減少通關等限制

777建議係上面起居屋老人院，正正都想係咁

私隱專員公署呢d浪費公帑嘅部門一早應該搬入天水圍

佢都冇諗過搬到咁僻
係玩鳩大部分香港學生番學
但方便左支那蝗住深圳去香港讀大學

返工喎
你返工進修點都選擇近返工多過近屋企㗎啦
新界多就業人口定九龍同港島多先

其實香港唔係真係冇地嘅起樓, 又唔洗話吓吓要重新安置啲大學
好似洪水橋咁, 本身都預咗做一個可以容納21萬人嘅新市鎮
問題係政府思維, 以為有條鐵路入去就算數, 冇諗過西鐵會飽和

岩岩上星期先見到有人喺蘋果出呢篇文

隨時起完又係蛋糕樓、屏風樓, 絕對係垃圾級規劃

咁搬d人入洪水橋住咪差不多
香港人：「不如住深圳好過」
而且可以做到100%住宿舍的
香港學生就不需住深圳

咁講啦
大學又唔似其他行業咁對位置睇得咁重要

搬上新界都不失為一件好事，多啲地方起hall，啲學生唔使同其他人爭車搭

不過要作多元化規劃，即係讓大學同個community融為一體，唔好淨係依靠大學師生需求

雖然大學貌似能夠帶嚟一個龐大嘅需求

但佢地冗長嘅假期會即時令個區變成死城一樣，養唔起其他服務，無記錯上海有個例子又係咁嘅構想，但係又衰咗，一放大假個城死咗咁嘅款

搬完多人慘啲，定唔搬多人慘啲？

我提議淨係搬理工大學
你講到要搬晒全港大學入洪水橋咁
進修可以幫襯HKU SPACE

呢啲其實係中學地理嘢

拆左八大
拎d 廢料同八大師生去填海
填海得返黎既地用黎起大學城
再送d 大陸學生入去讀
搞掂

你搵下咁多年黎佢做過咩功績吧

進修其實有大半都唔喺campus架啦

中大嗰啲一半課室喺晒尖沙咀中環
港大嗰啲都係

Aggar 反正大學生都是廢

地積比問題, 其實全香港都係咁
當執地大到一定程度, 發展商一定會起到盡
喺唔改地積比前提下, 特別係車站附近啲核心區
似乎界細塊地係唯一解決方法

咁呀

搬去交椅洲囉，四面環海喇，好唔好呀？

只係覺得無意義亦都無必要
搬大學係一次性 除非你計到條數真係啱啱好差個啲地就諗得下
今次搬完大學下次搬咩？
定還是過到眼前個關先算？
唔洗睇urban planning?

再者唔論質素 HKU Space可提供嘅課程一定無大學咁多

你係甲級有一線搬入去？
你政府帶頭搬哂office入去就有用

咁咪直頭去HKU讀

政府話要發展做新CBD架

中大港大本身都唔算係巿區
而且中大除左JD Pcll 同MBA大部份都係本部
尖沙咀個啲好似係CUSCS嚟
港大我就唔清楚

而家就係要睇佢點plan
如果為搬而搬，純粹將間大學搬去荒野乜柒都冇，梗係唔好啦

但如果佢能夠喺融入新市鎮嘅發展，同時為大學帶嚟空間擴充，咁點解又唔嘗試下呢

或者淨係當衛星校園發展都得架，外國都好多呢啲例子

算9數啦
觀塘捱左咁耐先做到第二個CBD
你要自己搬入去先帶到頭
但你要住港島九龍人返工返大西北？好有難到

理事亭對香港理工大學破壞民主牆之聲明

這個星期，我們與其他理大同學分別於民主牆張貼聲援中大學生言論自由之標語，唯理大校方私自撕毀相關海報，並訛稱已獲臨委會(備註1)同意，才撕走貼在本應屬學生會管理之民主牆上之言論。

首先，對於學校打壓言論自由及學術自由，我等在此予以強烈譴責。民主牆為校內人仕表達己見，進行討論之寶地，亦為彰顯言論自由及學術自由之銅鏡，而校方肆意毀壞民主牆的舉動，實為親手摧毀大學核心價值，自毀長城。理大校方破壞言論及學術自由之惡行斑斑，罄竹難書。早於年前，教師鄭松泰因其政治言行而於續約過程中受阻撓，諸事皆指向理大校方政治審查，打壓校內師生的政治言行，實踐高壓管治。

尤需注意，民主牆一直由學生會管理，校方亦承認學生會對民主牆及會務之自治管理。而臨委會表示事前學校並無通知，學校應該負舉證責任，提出事前有溝通之證據；若無，即學校借學生會之名行打壓之實，對員生共治校園為雙重打擊。
又再，即使校方與臨委會事前有溝通，而臨委會有授權學校拆除標語（且不談臨委會有否權力授權校方處理民主牆），校方亦須表明拆除標語原因及清楚指出違反了的民主牆守則。而校方一直對破壞民主牆之惡行閉口不談，疑為冷處理事件，更顯校方自知理虧，掩耳盜鈴的醜態。

進而，校方如此迅速強硬破壞民主牆言論，難免令人質疑校長的政治動機。唐偉章為人大政協（備註2）成員，時又遇校長遴選之際，難免令人懷疑有人為求續任或積累政治本錢方離職，而以校園管理之舉，行政治打壓之實，為港共政權塗脂抹粉，為虎作倀。

就是次事件，我們有以下要求：
1. 促請校方立刻回應事件，解釋破壞民主牆之原因，並就此致歉；
2. 校方必須承諾今後不再干預學生會自治權力，包括民主牆管理；
3. 校方必須承諾保障言論及學術自由，同時承諾理大不臣服於政治壓力前。

理事亭（備註3）撰
2017年9月8日

備註：
1. 理大學生會臨時委員會
2.中國人民政治協商會議全國委員會，簡稱全國政協成員。
3.理事亭：一個理大學生自發組成的學生組織，集中於勞工、教育和社會議題。

係CUSCS
太空學院都擺晒喺市區

都係嗰句啦大學有需要嘅話亦可以喺旺區租寫字樓做課室，一啲對location呢樣嘢冇咁講究嘅可以擺上新界

第二第三CBD呢啲係政府一廂情願啫
最後下場咪又係屯門咁

洪水橋做CBD就無可能
搬理工大學入去
理工大學原址做CBD就真係有可能

弱智
poly 岩岩先起好新教學樓新宿舍就拆?
9up都要用下腦

睇返個plan都有好多地方預咗做學校啊、社區設施啊咁
但應該唔係預你做大學

原有大樓/宿舍可以轉用途唔一定每楝都要拆

港大搬去赤柱

大學你搬到咁僻，每個學生教師都要山長水遠番學
反而居住的話，細路師奶老人唔需要交通
同埋大學唔可以冇配套，點揾外國學者肯黎教書或交流

G持
申利:就GRAD

個位絕對地王

新巿鎮發展 發展大學 同 大學現有位置再發展三回事黎
政府可以預留土地發展專上教育
但唔需要去規定邊個大學要去
香港仲有好多自資專上院校
等大學自行去申請發展

呢個政府會識諗呢啲嘢就唔叫政府啦
都係r下水吹啫

3間垃圾搬去填海有咩問題

學生可住宿
外國學者可住嘉湖海逸酒店
保安同清潔可請大西北居民
教職員可以搭西鐵往屯門方向列車
解決早上往屯門方向列車搭客不足問題

埋大 shittyu 軍大
三位一體搬去馬料水絕對贊成

Wfc

到時大學站中文名唔使改
英文名University --> Universities

方便dns

方便d nds

搬晒入大嶼山啦，再唔係搬上去深圳同大陸接軌。

搬去你老母個支那閪到咪得 反正個西隧擴闊工程夠闊位

我城不會離開white zone

除非你搬埋個white zone過去

咁激動?

將洪水橋發展成大學城

個位拎黎起多條紅隧得唔得...

仲可以同唔同U既囡囡交換體液

拆左個golf場先，其他慢慢都未遲

其實8間大學搬去大嶼山咪好囉
反正想發展大嶼山，順手整埋大嶼山線，發展大澳，學生哥天地堂又可以行下大東山做下山系yamaboy
邊間大學排名勁咪霸個靚山頭

兩件事黎

大學宿位不足===>影響香港市區土地供應
做乜9
宿位有無咁重要

遲啲鐵路連埋中部人工島同大西北同港島。poly搬左係咪可以起過條紅隧

居屋有咩資格係個到起

起私樓咪俾強國人買晒黎炒

城大果度要係中低密度幫唔到幾多
仲有再擺人落去紅磡實塞到傻
講緊沙中線 係大西北屯門元朗同北區大埔沙田都係紅磡過海

推

大陸d大學都未洗搬
外國仲更加
仲乜事?

又起又拆
甘唔環保

反對

用呢個 羅輯 香港有棑拆樓起樓 CLS

冇去過都睇下地圖先啦

一拆一起講緊幾百億
仲未計所有師生付出代價
相同資金係咪冇更好選擇?

樣樣都唔駛做啦咁

睇下地圖係咪好難?
你覺得佢係障礙嘅話, 先唔講嗰座係酒店, 後面重有消防總部
要擴建紅隧理大個位都唔係重點

東涌綫咪大嶼山線(LAL)囉...

同意 大學係市區根本浪費空間

對間大學本身都唔好 環境差又難expand

算鳩數啦你槍會山軍營都冇理就跳去郁理大

1/ 將九龍塘軍營收皮，浸大同城大合併，樂富站開條隧道直入大學，城大現有位置變住宅用地，新大學名就叫"九龍大學"

2/ 將浸大，理大同城大合併，搬去沙田，城大浸大現有位置變住宅用地，理大就變商業用地

起都起私樓啦個位咁靚
留撻地起居屋俾班窮狗做咩？

私樓會俾強國人買晒

咁有咩問題？香港人唔買得？咪又係咁抽，個機會好公平架喎

起碼一千萬一個單位

九唔搭八 一千萬香港人買唔起？係你買唔起啫

起居屋=>公屋戶上樓交番間居屋出黎=>香港人多咗機會上樓
起私樓=>一千萬一間，先唔計俾強國人買晒嘅問題
出得起一千萬買樓的香港人係有錢人，分分鐘買間樓黎炒或收租，到時又係租番俾強國人
解決唔到住屋問題

澳門依家仆晒街
仲要跟澳門？

咁到頭來咪又係益左班窮人
俾有錢嘅大陸人買或者租仲好

兩個意見黎
我提議搬去洪水橋
另外有人話學澳門

典解唔叫九龍高達，九龍高等達學？

咁唔好爭了
起甲級商廈
搬咗香港交易所過黎
咁d證劵行及相關行業自然會進駐尖東同紅磡

達學？？？達哥教學？

好事，連埋宿舍班人清埋過去

extend去大澳
果邊有居屋，可以再起多啲，有大澳線交通會方便

係都搬去前海啦

On9
理工呢幾年先有新大樓
仲起緊新野

建議個班真係on 99

不過交通一定要搞好 依家東鐵好塞

你班撚樣尻up就叻 填撚左成個維港夠大把地喇

唔係讀城理浸都反對
雖然香港大學既學術氣氛唔濃
但難得市區仲有少少商業以外既野
搬你老母呀
全世界起哂樓丫笨

又晒錢又晒時間又無用

大把城市啲U 響正downtown, 有咩問題
支那國自己啲u都有唔少校區響城中心
根本正常, 搬乜撚

on9 點解唔直接係洪水橋起樓

無就業機會

共產黨咩
話調就調

同之前叫香港人返大陸住
比大陸人落黎住有咩分別

你話港大中大就話有歷史文化淵源啫
呢啲大學 又無咩悠久傳統 又無咩特色建築
如果可以善用土地資源 點解唔可以搬？

問下啫

Bu唔講
Poly紅磚出哂名都唔叫特色建築？
City接住又一城呢點其實都好特別
依家善用土地出發點係邊先？
香港？學生？地產？居民？
到頭來咪又係益有錢佬

呢啲係長遠規劃
唔係叫你聽日就搬
赤鱲角機場1998年啟用
啟德喺90年代初仲有擴建

李匪国章當年就係想合併 d 大學入中大 而家又想玩過？果然係董系仆街

跟本唔應該因爲起樓而搬大學

三間合併

香港城市理工浸會大學

幾好

理性上我覺得冇咩問題
但呢三間u細+上係市區
所以site coverage 同buildings高度比其他u高
搬去馬料水+50%面積其實只係岩岩好cover因去郊區而減少嘅密度
所以要提供合理誘因比呢三間u搬
個面積起碼要大三倍

yahoo段文真係憨鳩

聽過顯學未？

屯門咪有嶺大

係咪未見過市區裡面有間大學
與其搬大學 不如搬左軍營 高鐵站 木球會果堆垃圾先啦
利申：埋大學生

求教 同改革開放有咩關係？

搬左黎3年，交通唔掂wor，輕鐵塞死晒

政府所有總部搬去就會有商家佬跟架啦

洪水橋居民？

yes